# FlexTicker

Упрощает работу с действиями, выполняемыми периодически (через вызов функции-обработчика) по заданному интервалу времени или с возрастающим интервалом (линейно, мультипликатино или то и то одновременно).

Дополнительно преусмотрен режим остановки тикера по достижению определенного количества вызово или по достижению определенного интервала тика (в режиме возрастающиего интервала).

Поскольку функция-обработчик может иногда выполняться достаточно долго в тикер встроен механизм троттлигна вызовов, игнорирующий вызов функции-обработчика, если предыдущий вызов не был завершен.

## Минимальный пример работы:

``` golang


// Создаем новый тикер
flexTicker:=&ticker.New()


// Описываем функцию-воркер, которая будет делать что-то полезно
workerFn:=func() bool {
    fmt.Printf("Worker was called at %d",time.Now())
    return false
}

// Запускаем тикер
err:=flexTicker.Start(context.TODO(),workerFn,1*time.Second)

// Ошибки могут быть связаны только с неправильным конфигурированием тикера
if err != nil {
    panic(err.Error())
}

```

## Настройка тикера с возрастающим интервалом


``` golang

// Создаем тикер с возрастающим на 100мс интервалом после очередного тика
flexTicker:=&ticker.New(){Increment:  100 *time.Millisecond}

// Запускаем тикер
err:=flexTicker.Start(context.TODO(),workerFn,1*time.Second)


```

### Настройка тикера с возрастающим интервалом на указанный коэффициент

``` golang

// Создаем тикер с возрастающим в 1.1 раза интервалом времени после каждого тика. Интервал меняется относительно интервала предыдущего тика
flexTicker:=&ticker.New(){Coeff:  1.1}

// Запускаем тикер
err:=flexTicker.Start(context.TODO(),workerFn,1*time.Second)


```

### Настройка тикера с ограничением максимального интервала между тиками

``` golang

// Создаем тикер с возрастающим в 1.1 раза интервалом времени после каждого тика. Максимальный интервал ограничивается 2 секундами и после этого не возрастает.
// Интервал меняется относительно интервала предыдущего тика
flexTicker:=&ticker.New(){
    Coeff:              1.1,
    Bound:              2*time.Second,
    }

// Запускаем тикер
err:=flexTicker.Start(context.TODO(),workerFn,1*time.Second)


```

### Настройка тикера с автоматической остановкой по достижению указанного интервала

``` golang

// Создаем тикер с возрастающим в 1.1 раза интервалом времени после каждого тика. Максимальный интервал ограничивается 2 секундами и после этого не возрастает.
// Интервал меняется относительно интервала предыдущего тика
// По достижению интервала 2 сек тикер запустит функцию-обработчик в последний раз и остановится
flexTicker:=&ticker.New(){
    Coeff:              1.1,
    Bound:              2*time.Second,
    StopOnBoundReached: true,
    }

// Запускаем тикер
err:=flexTicker.Start(context.TODO(),workerFn,1*time.Second)


```


### Настройка тикера с ограничением по количеству тиков

``` golang

// Создаем тикер?который остановится после 5 вызовов функции-обработчика
flexTicker:=&ticker.New(){TicksLimit:5}

// Запускаем тикер
err:=flexTicker.Start(context.TODO(),workerFn,1*time.Second)


```
